\chapter{Сравнение WNNM и метода анизотропной диффузии}

Семейство изображений, полученных с помощью свертки изначальной картинки с ядром Гаусса, можно рассматривать как решение уравнения теплопроводности, принимая за начальное условие исходное изображение. 


\begin{equation}
\begin{aligned}
\frac{\partial u}{\partial t} = \operatorname{div}(c\nabla u),\,\, (x, t) \in \Omega \times [0, T] \\
u(x, 0) = I_0, \,\, x \in \Omega \\
\frac{\partial u}{\partial \vec{n}} = 0, \,\, (x, t) \in \partial \Omega \times [0, T] 
\end{aligned}
\label{eq:diffusion}
\end{equation}



Коендеринк \cite{koenderink1984structure} и Гумел \cite{hummel1987representations} показали, что свертке изображения с ядром Гаусса соответствует постоянный коэффициент c в \ref{eq:diffusion}.
Диффузия с постоянным коэффициентом c называется линейной и изотропной. В случае, когда коэффициент является скаляром, зависящим от функции $u(x, t)$, диффузия становится нелинейной. Если же $с$ -- тензор, то (1) является нелинейной анизотропной диффузией.  
В статье \cite{perona1990scale} Пероны и Малика предложено брать в качестве коэффициента $c$ невозрастающую функцию, зависящую от $|\nabla u|$, причем $c(0) = 1, c(s) \ge 0$ и $c(s) \xrightarrow[s \xrightarrow{} \infty]{} 0$, в частности

\begin{equation}
c(s) = \exp\{-\left(\frac{s}{K}\right)^2\}
\label{eq:coef}
\end{equation} 
или

\begin{equation}
c(s) = \frac{1}{1 + \left(\frac{s}{K}\right)^2}
\end{equation}

С новым коэффициентом диффузии модель становится нелинейной: внутри областей, где модуль градиента $u$ слаб, \ref{eq:diffusion} работает как размытие Гаусса; при приближении к границам областей, т. е. по мере роста модуля градиента u регуляризация уменьшается и края сохраняются.

В статье \cite{volodina2019automatic253716492} исследуется автоматический подбор параметров алгоритма анизотропной диффузии \cite{perona1990scale} c коэффициентом \ref{eq:coef}. По произведенным расчетам видно, что алгоритм взвешенной ядерной нормы лучше удаляет шум с изображения, показывая большие значения по метрикам PSNR и SSIM.

	\begin{figure}[!b]
	\begin{minipage}{5cm}
		\centering
		\vspace{-0.5cm}
		Анизотропная \\ \vspace{-0.5cm} диффузия\\
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/woman/ad}.png}\\
		
		\vspace{0.2cm}
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/woman/ad_frag}.png}
		PSNR: 32.06\\SSIM: 0.84
	\end{minipage}
	\quad
	\begin{minipage}{5cm}
		\centering
		WNNM\\
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/woman/wnnm}.png}\\
		\vspace{0.2cm}
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/woman/wnnm_frag}.png}
		PSNR:33.76\\SSIM: 0.86
	\end{minipage}
	\quad
	\begin{minipage}{5cm}
		\centering
		\vspace{-0.5cm}
		Зашумленное \\ \vspace{-0.5cm} изображение
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/woman/noisy}.png}\\
		\vspace{0.2cm}
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/woman/noisy_frag}.png}
		PSNR:28.07\\SSIM: 0.58
	\end{minipage}
	
	\vspace{1cm}
	
	
	\begin{minipage}{5cm}
		\centering
		
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/ad}.png}\\
		\vspace{0.2cm}
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/ad_frag}.png}
		PSNR: 25.9 \\SSIM: 0.88
	\end{minipage}
	\quad
	\begin{minipage}{5cm}
		\centering
		
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/wnnm}.png}\\
		\vspace{0.2cm}
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/wnnm_frag}.png}
		PSNR:29.37\\SSIM: 0.89
	\end{minipage}
	\quad
	\begin{minipage}{5cm}
		\centering
		%	\vspace{-0.5cm}
		%Зашумленное \\ \vspace{-0.5cm} изображение
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/noisy}.png}\\
		\vspace{0.2cm}
		\includegraphics[width=4cm]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/noisy_frag}.png}
		PSNR:24.81\\SSIM: 0.7
	\end{minipage}
	\caption{}
	
\end{figure}

